\documentclass{scrartcl}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{glossaries}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{hyperref}

\input{glossar}

\makeglossaries

\begin{document}
	\section*{Projektanmeldung}
	\begin{tabularx}{\textwidth}{| X | X |}
	\hline
	Status & In Arbeit\\
	\hline
	Projektname & DARWIN\\
	\hline
	Projektleiter & Noe Thalheim\\
	\hline
	Auftraggeber & Stefan Schenk\\
	\hline
	Autoren & Yannik Dällenbach, Noe Thalheim\\
	\hline
	\end{tabularx}
	
	\subsection*{Änderungskontrolle}
	\begin{tabularx}{\textwidth}{| X | X | X |}
	\hline
	\rowcolor[gray]{0.9} Version & Datum & Beschreibung\\
	\hline
	1.0 & 5.02.2013 & Init\\
	\hline
	1.1 & 12.02.2013 & Überführung in Latex\\
	\hline
	\end{tabularx}	
	
	\subsection*{Referenzen}
	
	\begin{tabular}{| l | l | }
	\hline
	\rowcolor[gray]{0.9} Referenz & Quelle, Datum\\
	\hline
	Xcode & https://developer.apple.com/technologies/tools/, 5.02.2013\\
	\hline
	 & \\
	\hline
	\end{tabular}
	
	\tableofcontents
	\pagebreak
	\section{Beschreibung}
	Ziel dieses Projekts soll das Erlernen und Verstehen von \Gls{EA} sein, welche in Form eines \Gls{PoC} als Spiel präsentiert werden.  
	\\\\
	Das Spiel soll eine Art “\Gls{TR}-Klon” werden mit dem Unterschied, dass der Gegner sich durch \Gls{EA} entwickelt. Gleichzeitig werden wir uns mit \Gls{OC} auseinandersetzten müssen, da wir unser Proof of Concept als \Gls{OSX} App realisieren und eventuell zu einem späteren Zeitpunkt zu einer \gls{IOS} App Portieren könnten.
	\section{Personelles}
	An dem Projekt werden folgende Personen mitarbeiten:
	\\\\
	\begin{tabular}{| l | l | l | l |}
	\hline
	\rowcolor[gray]{0.9} Person & Aufgabe & Email-Adresse & Telefon\\
	\hline
	Thalheim Noe & Projektleiter & noe.thalheim@gmail.com & +41786191713\\
	\hline
	Dällenbach Yannik & Projektmitarbeiter  & yannikdbach@gmail.com & +41798464415\\
	\hline
	\end{tabular}
	
	\section{Budget}
	Die Projektphase „Abschluss“ wird am 4.6.2013 22:30 abgeschlossen. 
	\subsection{Zeitkontingent}
	\begin{tabularx}{\textwidth}{| X | X | X | X |}
	\hline
	\rowcolor[gray]{0.9} Person & Intern* & Extern** & Total\\
	\hline
	Thalheim Noe & 60 Stunden & 40 Stunden & 100 Stunden\\
	\hline
	Dällenbach Yannik & 60 Stunden & 40 Stunden & 100 Stunden\\
	\hline
	\rowcolor[gray]{0.9} Total & 120 Stunden & 80 Stunden & 200 Stunden\\
	\hline
	\end{tabularx}
	\\
	*Intern = Arbeitszeit in der GIBB\\
	**Extern = Arbeitszeit ausserhalb der GIBB
	\subsection{Finanzielles Budget}
	\begin{tabularx}{\textwidth}{| X | X | X | X |}
	\hline
	\rowcolor[gray]{0.9} Produkt & Preis & Anzahl & Total\\
	\hline
	Xcode & 0.- & 2 & 0.-\\
	\hline
	div. Bücher & ca. 100.- & 2 & ca. 200.-\\
	\hline
	Arbeitszeit* & 0.- & 200 & 0.-\\
	\hline
	\rowcolor[gray]{0.9} &  & Total & ca. 200.-\\
	\hline
	\end{tabularx}
	\\
	*Arbeitszeit wird nicht verrechnet, da sie dem Selbststudium dient.
	
	\section{Bezeichnung}
	DARWIN = \textbf{D}igital \textbf{A}rtificial \textbf{R}andom \textbf{W}alking \textbf{IN}telligence
	
	\printglossaries
	\addcontentsline{toc}{section}{Glossar}
	
\end{document}