\section{Mittelbedarf}
	
\subsection{Sachmittel}
	
Um unser Projekt umzusetzen können wir auf unsere bestehende Hardware zurückgreifen, als Software werden wir Xcode verwenden welches ebenso vorhanden ist. 
Da Xcode über eine native Git-Integration verfügt werden wir als Versionierungssystem Git verwenden und das Repository auf Github
\footnote{Webbasierter Hosting-Dienst für Software-Entwicklungsprojekte, welcher Git als Versionierungssystem verwendet.} hosten. 
\\ \\
Für die Informationsbeschaffung ist es nicht auszuschliessen, dass wir uns im Verlauf des Projekts Bücher kaufen müssen. 
	
\subsection{Personal / Ausbildung}
	
DARWIN befasst sich mit diversen Themen bei denen wir keine oder nur sehr wenig Erfahrung mitbringen. Diese Themen werden wir in Folge des Projekts kennenlernen und uns mit diesen intensiv beschäftigen. 
	
\subsection{Dienstleistung}
Zum jetzigen Zeitpunkt werden wir bei den Dienstleistungen nur auf Git und Github zugreifen.

\subsection{Zeitkontingent}
\begin{tabularx}{\textwidth}{| X | X | X | X |}
\hline
\rowcolor[gray]{0.9} Person & Intern* & Extern** & Total\\
\hline
Thalheim Noe & 60 Stunden & 40 Stunden & 100 Stunden\\
\hline
Dällenbach Yannik & 60 Stunden & 40 Stunden & 100 Stunden\\
\hline
\rowcolor[gray]{0.9} Total & 120 Stunden & 80 Stunden & 200 Stunden\\
\hline
\end{tabularx}
\\
*Intern = Arbeitszeit in der GIBB\\
**Extern = Arbeitszeit ausserhalb der GIBB
\subsection{Finanzielles Budget}
\begin{tabularx}{\textwidth}{| X | X | X | X |}
\hline
\rowcolor[gray]{0.9} Produkt & Preis & Anzahl & Total\\
\hline
Xcode & 0.- & 2 & 0.-\\
\hline
div. Bücher & ca. 100.- & 2 & ca. 200.-\\
\hline
Arbeitszeit* & 0.- & 200 & 0.-\\
\hline
\rowcolor[gray]{0.9} &  & Total & ca. 200.-\\
\hline
\end{tabularx}
\\
*Arbeitszeit wird nicht verrechnet, da sie dem Selbststudium dient.